\documentclass[../Portfólio]{subfile}

\begin{document}
	Dia 16 tivemos nossa 5ª aula e discutimos o texto -- bem interessante, 
	por sinal -- de Bachelard, capítulo 1 de seu livro “A formação do 
	espírito científico”. A discussão foi fértil; me senti contemplado 
	pelas considerações na hora, e portanto há pouco para escrever aqui
	que eu já não tenha colocado no resumo e em aula.
\end{document}
